%文字章节

\chapter{文字}
        \section{字体}
            使用xelatex写中文文档时，可以选择使用ctex宏包、xeCJK 宏包或者直接利用设置字体，当不使用以上两个宏包时，中英文的字体会一样。设置字体的宏包主要包括ctex、xeCJK、fontspec，前两个主要是与中文字体相关，而最后一个与英文字体有关。
            \begindot
              \item 通过查看ctex的文档可以看到，ctex宏包会根据使用的 \TeX 引擎调用CJk或者xeCJK宏包，则当使用 \XeTeX 引擎时，会默认调用xeCJK宏包。
              \item 查看xeCJK的文档可以看到，xeCJK内部调用fontspec宏包。
              \item ctex宏包定义了宋体、黑体、仿宋、楷书的命令，即\bs 加上相应的拼音。
            \myenddot
        \section{字符分类}
            tex将字符分成成16类(catcode)，其中第11类是letter(a-z, A-Z)，第12类是other，就是除了其它15类的那种。tex命令只能由letter组成（这也是很多人在macro名中用数字出错的原因，数字就属于other类）。@默认属于other类，故不能在macro的名字中出现。

            latex有个不成文的约定就是内部命令最好用@(latex自身的命令，如\bs@ arabic，或者宏包自身的命令，如articl.cls中的\bs@ maketitle)，而用户命令中尽量不要用@。在一定程度上减小命名冲突。

            根据前面的规则 @ 是不能出现在macro名字中的，所以非要用就得更改它的catcode属性，latex在cls和sty文件中，自动将@设置为letter类，也就是它可以作为macro名字的一部分。所以我们在cls或sty中能看到满眼的@。

            在用户文件中latex恢复了 @ 的类别，仍然属于other类。这样就从机制上限制用户命令命名时使用@。但是我们经常需要修改宏包内部的命令，如果这个命令名字包含 @，首先需要做的就是更改@的catcode为letter，这也就是\bs makeatletter的作用，在修改完之后，一般建议恢复@的catcode为other，这也就是\bs makeatother。

            更多内容见《Latex Wikibooks》\footnote{\myurl{http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX}}的51.2节。
        \section{基本输出}
            \subsection{特殊符号}
                \begindot
                  \item \#~\^~\_~\{~\}~\~~~\$~\%~\& 的输入应该在前面加上\bs，\bs 的输入为\bs textbackslash，\~{}的输入为\bs \~{} \{\}或者\bs textasciitilde{}。
                  \item 由于ctex宏包的默认空格模式是nospace，会自动忽略中文字符间的空格，可以使用~\~~来分隔中英文字符。而xeCJK宏包会自动调整中英文间空白，所以无需考虑。
                  \item 中英文的双引号直接通过切换输入法即可得到。
                \myenddot

                更多特殊符号或者logo的输入见《lnotes2》\footnote{\myurl{http://math.nju.edu.cn/~meijq/tex/lnotes2.pdf}}的2.3.1节。
			\subsection{数学公式}
				\begindot
					\item 波浪线\~~在公式中的表示为\bs sim
				\myenddot
